你地擔唔擔心Nikon會笠

新果部Z6ii 同舊分別唔大，Z條line 副廠又少，而家個個pro都轉RF, 連舊果班F用家都叫廠出F轉RF mount.
F係好野黎ge, 但Z我就睇唔到咩前景。

乜仲有存在價值咩？

你當三零重工死既..

O記都賣相機比其他人啦。

sorry 冇用開無反

三星都大啦，咪又執埋相機部。

三零係日本軍隊工廠，佢死既即日軍死

三星都好地地啦，執間子公司/部門 唔係執成間公司過，師兄。

唔擔心 知道執硬有咩好擔心

不思進取

自取滅亡

我就算係nikon撚都要屌佢

唔知nikon想點，D6冇新意，Z 機唔夠打，長焦鏡不足。食老本既AFD鏡又唔支援Z body。用家想買都唔知點投資落去。最正路就出個AF Motor adapter，搞好無反AF，直接收DSLR皮。

三菱集團入邊嘅企業好多都係獨立，三菱重工同nikon更加係冇關係，你係咪有咩誤會？

不蛇根本唔熟Nikon

Nikon相機部響2019前不嬲收支平衡

2020蝕到仆街主要係因為2019年策略錯誤
將自己光刻機市場鎖定大陸
結果俾人禁運，2018年賣左30幾部光刻機
上年好似得幾部

精工一年就蝕晒相機部既錢

另外抄Olympus搞醫療系統
結果蝕到PK

相機部係Nikon吊命繩黎

如果Nikon發明到EUV或者醫療設備有賺
就會第一時間殺相機部
可惜而家係得返相機部

成個集團唔會執唔代表某個子公司唔會執

O記醫療蝕？

提一提

三菱汽車賣左比日產

Nikon蝕呀
Olympus醫療係世界龍頭
內窺鏡界既艾斯摩爾

三菱集團根本就唔係一個財團，只係一堆掛三菱排頭嘅企業嘅組織，唔好諗住邊間「三菱xx」撈得掂或者唔掂就關nikon事啦，冇關係架

應該話好耐次前就分晒家

Z6ii 個個都讚喎 好多人買

明明記得自己大概08年入坑，個陣Nikon 同canon仲係平分秋色，點知10年就收皮收得咁快

其實z機同鏡唔差呀
Z6Z7(一二代)不過不失啦，係無r6r5勁，但個價都冇咁高
鏡係冇長焦，不過rf其實都係得一支100500

講真Nikon就只係個轉接環做得特別衰啫，發揮唔到f鏡實力

問題係Nikon同Canon都未搞得掂EUV
佢哋要爭真係得唔打算落10nm以下嗰堆廠有機會

而家相機要拍埋片

Z6ii 好好賣喎
鏡頭群都慢慢開始成熟

Canon一早有<10nm技術
不過係nanoimprint
不過無廠敢用咁解

都話相機部吊緊Nikon條命
僅僅Balance都好過蝕

好多搵食入左 R5放返出去喎
Z6II 又好好賣喎
Z7 II 仲要睇吓
形勢仲有得鬥啊

因為多左間sony
06年買左minolta
10年已經出第一部無反(aps-c)
但睇番nikon， 11年先
出部1“ cmos 既 nikon 1

真 做lab好多optics嘢都係用O記

唔會。canon鬆郁矇唔啱西方人口味

利申：多年canon單反用家，就這問題問過好多專業攝影師

係真係組響，而且全部互相持股，每個月會開會

色水都係
鬼佬鍾意nikon影出來隻色
但亞洲人鍾意canon色

對，所以西方市場Nikon有相當優勢，不用擔心

有部份互相持股，唔係全部

三星集團一啲都唔細，千其唔好睇少，三星除左手機賺錢，其他家電都好多人買，雪櫃洗衣機電視機呢啲大家電佢做得幾出色，再加埋佢集團其實有埋船運航空都有，LG都係，雖然佢手機唔店，但佢家電又係做得唔錯，大眼雞洗衣機佢好似用直驅摩打拎左專利，雖然好多連登仔睇唔起韓國家電，但你估真係個個都買得起miele咩

點解放咩原因

Join咗外國nikon z user group
都真係幾好外國人用
機身相對都比較實淨，啱外國影雪地/真户外

學到野仲記得當年入坑，唔知咩原因睇中canon先喇，記得嗰陣啲風評係 canon入門，nikon搵食，形象專業好多

星際見到好多r5~26000-2700

邊間有好多 我俾27000你你去星際搵部嚟 唔係就收皮

canon r5 仲係冇咩貨wor
有2手都比人秒殺
仲有佢d 鏡支支都炒起
大三玩 100 500 85L 仲要賣到斷曬貨

Nikon 無反真係唔太得
鏡又貴過人 支35 1.8 賣成6000

三星LG都係韓國軍工廠

擔心，我用緊d700 仲未壞

銀河有兩部

3個鐘冇左啦26000 27000

我用緊R6都有啲衡動想trade咗佢

不過估唔到二手價會跌咁多 5D4反而逆市上升

冇工開放機吐現

儍既先衝住買...

啱啱睇兩部都仲喺度 一部26680 一部25680 要唔要幫你留